[集思廣益] 各大交友平台 / 交友 apps

網上有相關 post，但都有一段歷史，加上呢度冇，係時候再整合再整過個新列表

交友平台，由舊到新排列：

> 緣份配對計劃- Match Up
已摺埋，但個網寫住「開發人員正在更新全新計劃!」）

> www.hkg-match.ga
已摺埋

> Skylight
已摺埋，當時僅限香港 UGC 八大 + SYU + OUHK

> 緣份相遇計劃- Triangel
運行中，呢度有相關 post

> 緣份。相遇 – Nextravel
運行中，呢度有相關 post

頭四個平台主要玩法係用文字打 CV，幾日時間畀你揀人，睇人地 CV，然後交換 contact，但當然唔包生仔

最後嗰個如冇理解錯，應該係撞三個號碼，睇下人地揀唔揀中你 set 個 number，中就交換 contact

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

輪到交友 apps

Made in Hong Kong：

> MaskOFF
背後公司應該係 Richard Li 嘅 Stakk。
玩法同 Tinder 個啲唔同，都幾特別，就係用聲音嚟溝通，可以留 voice message，又可以「打限時 5 分鐘電話」畀對方，打完電話代表過咗一個關卡，可以進入另一 stage，例如開 camera FaceTime 講嘢，不過塊面會遮住 (AR)，最後關頭先會見到真正 face to face

以下應該係香港製造，但基本上唔多活躍：
> My Cup of Tea
> 2Date
> ECFriend

~~~~~~~~~~~~~~~~

Made in the USA（好似係）

> Tinder
呢個唔駛講啦，睇 Google Play Store 個下載次數就知全世界最多人用，香港都唔例外

> OkCupid
玩之前要填一啲關於你嘅個人喜好，然後先可以玩。
每個男仔／女仔都會由系統對比你所填嘅答案，計到你同你個男仔／女仔究竟幾多 % 相似。
同 Tinder 玩法差唔多，但唔似 Tinder 要大家 match 咗先可以講嘢

>
1995 年就開站，香港都有個官方網站，但其實香港冇乜人用

以上三個 apps 都係出自同一間公司叫「IAC」

> Happn
玩法同上面啲 apps 有啲唔同，就係 app 入面你見到嘅人，就係你現實生活同你擦身而過嘅人，用 GPS 計算。個 pool 多唔多人視乎你多唔多去一啲人多嘅地方

> Skout
呢個唔駛講啦都，出名多狗公，龍蛇混雜。
同樣同 Tinder 玩法差唔多，但唔似 Tinder 要大家 match 咗先可以講嘢

>
地鐵、電車都賣過唔少廣告，玩得嘅多數係以結婚為目標，不過好似要課金

> Coffee Meets Bagel
英文唔好嘅話可以 skip，多（偽）ABC

> Badoo
> Hot or Not
擺佢哋喺一齊係因為其實表面上係兩個 apps，但背後同一個 database，基本上用是但一個就等於用埋另一個。
香港一般常用，多 MK 妹，賓賓都唔少

~~~~~~~~~~~~~~~~

Made in Singapore

> LunchClick
玩得嘅多數係以結婚為目標，要玩要身份認證，以約會為主調，不過搞到咁，當然要課金，$45x 港紙一個月，或者 $17x 一個月，但要畀足 12 個月月費

> eSynchrony
同樣，玩得嘅多數係以結婚為目標，要玩要身份認證，畢業證書，乜乜證書……要答好多問題，大約個幾星期後會有佢哋篩選過嘅對象畀你。同樣，又係同上一樣，請課金 please

以上兩個 apps 出自同一公司 Lunch Actually 手筆

> Paktor
想溝新加坡仔仔／女女，呢個 app 就啱你，因為好少香港人

~~~~~~~~~~~~~~~~

Made in Thailand

> Noonswoon
同樣以結婚為目標，課金好似要六百幾七百港紙，應該係以年計

以上個 app 被香港公司 DateTix 收購咗，source:
> 促成15對情人，泰國約會應用Noonswoon被香港競爭對手Datetix收購:
> 金風玉露點相逢？DateTix搭橋鋪路吸金:

Made in 台灣類：

> WeTouch
對象係大學生，香港一般常用，台灣本土當然較多。’Freemium’，進階功能先要課金，免費都用得

> iPair
對象係大學生至中女。都有唔少賓賓，系統有時又會整啲一睇就知係台灣／假嘅 profile picture，令你覺得有人 match 你 ，繼而叫你課金解鎖解功能 。想傾計就必先盛惠 $17x / month，不過相信唔會有人想畀 $17x 同賓賓交友

> SweetRing
對象係要結婚嘅人，相對比較少「假人」。但同樣，同想傾計嘅話，請先盛惠 ~$500，一畀要畀 3 個月 ，仲貴過 Tinder 或者其他出名啲嘅交友 apps

而上面呢三個台灣 apps 都係出自同一間公司，source：
> 愛情公寓止跌回升！婚戀交友app「SweetRing」成營收成長主力:

歡迎各位巴打絲打補完 ，大家集思廣益

留低負或正評嘅都可以講吓

或者各位有冇咩心得？

推下先

玩過SayHi,tinder,skout ,coffee meet bagel
SayHi,普遍上左年紀先玩，玩左冇耐冇玩
Skout,好多東南亞人，雞，同mk,靚女唔會show 你
Coffee meet bagel, 一日得9個機會，唔課金好難match,課金又貴。普遍D人質素好D，正常D.
Tinder, 多人玩，D人正常D，多ABC, 呢個App算最好，係難match

玩得呢D真係唔可以太認真，當比個機會自己識吓人算

多謝分享

下星期 Tinder 又好似出新功能

thanks樓主提供資訊
tinder係咪多數搵返附近住既人？

你可以 set 個 range (in km)

有玩Skout同Tinder，識鬼妹

你英文一定唔錯
多數鬼妹傾乜？

push

推一推

還可以啦，叫溝通到
無話特定傾乜，但多數一開始一定大家講下點睇自己同對方住既國家城市等，之後就自然講到去其他野

留名學野

佢哋係本身都係喺香港？定係啲外國大學生嚟到香港 exchange

有玩tinder 男仔無咁易match到人

Tinder d 女勁高質
個個都8大

真係係外國既有，黎香港Exchange都有，不過我就同前者傾多啲，黎香港既都好難聊，唔知點解

D 仔好好笑 d圖

有冇真係約到出嚟飲杯野

無約過，心頭勇武

推 Coffee meet bagel，玩左個零月識左依家女友

台灣好似仲有個 Beetalk
聽聞又係好多人用黎搵食

成咋abc
我鍾意tinder多啲

tinder d 女女好戰鬥格
cmb 好似正經d

個人感覺

如果約飲野個d,就可以byebye la
正正常常係多人地方食餐飯都可以既

想知點解飲野即係 bye bye

星期一晨早一推

輕輕一推

cmb每日得9個
人地唔match你就
玩左一星期個match都冇，已del

反而tinder keep住每日1-2個match，不過D女好高竇下

深夜一推

留名

中午一推

下午茶時段一推

SKout 最易揾SP

cmb match到多數會認真傾d

夜晚再推

我覺得cmb好玩啲，雖然每日得21個選擇，但命中好高，我揀人like，但我like既大半都match到，啲女都主動啲同真心想傾，會有女仔主動say hi同要求交換contact，但年紀大少少，26-30最多

tinder我都係揀人like，每日有2,3個match到，有時冇，但傾到既好少，同埋啲女係極被動，講兩句就已經不回，不過女仔比較後生

多謝以上各位巴絲打 comments
夜晚再推一推

咦原來有巴打整咗個新平台，下個 post 先再 update 條 list：

[配對] 與陌生人展開激情對話 -

晚間一推

想問點解會噤多match
玩極都無咩match,有都兩三句就收皮,想求教下多match教學

夜晚一推